[反擊五毛必備文宣]所謂的「共和國衛士」中的烈士

轉自品蔥&辛苦曬整理資料既大陸人
小弟幫手整理下排版

***聲明：本文由本人編輯，在此放棄一切可能的知識產權。***
***特別提醒：立刻備份以免本文因不可抗力而消失後無法繼續傳播。***

主要參考的政府方面資料來源是《共和國衛士英烈集》和《捍衛社會主義共和國》，以及《1989北京制止動亂平息反革命暴亂紀事》，《戒嚴一日》，《英雄的共和國衛士》，《鐵軍挺進天安門》，《在戒嚴的日子裡》，《驚心動魄的56天》，《驚心動魄的71天：學潮·動亂·暴亂》，《特殊的考驗》，《捍衛社會主義共和國》，《京都血火》等等偽共匪類在鎮壓屠殺之後的一兩年裡出版給自己洗白的宣傳材料，這些書籍在九二南巡之後開始從民間強力收回銷毀，只有在建成時間在南巡之前的一本大學和市級往上的公立圖書館才有可能被隱秘收藏著，並且嚴格控制借閱。

還有這些可以幫助大腦進行升級的地方：

（歸去來兮）

（繁體中文，關閉安全搜索，請）

中華人民共和國國務院關於在北京市部分地區實行戒嚴的命令

鑑於北京市已經發生了嚴重的動亂，破壞了社會安定，破壞了人民的正常生活和社會秩序，為了堅決制止動亂，維護北京市的社會安寧，保障公民的生命和財產安全，保障公共財產不受侵犯，保障中央國家機關和北京市政府正常執行公務，根據中華人民共和國憲法第89條第16項的規定，國務院決定：自1989年5月20日10時起在北京市部分地區實行戒嚴，由北京市人民政府組織實施，並根據實際需要採取具體戒嚴措施。

國務院總理李鵬

1989年5月20日
----------------------------------------------------------------
北京市人民政府令

（第一號）根據李鵬總理簽署的國務院關於在北京市部分地區戒嚴令，為迅速制止社會動亂，維護首都正常的工作，生產，教學，科研，社會生活秩序，北京市人民政府特發布此令：

一，自1989年5月20日10時起對東城區，西城區，崇文區，宣武區，石景山區，海淀區，丰台區，朝陽區實行戒嚴;

二，在戒嚴期間，嚴禁遊行，請願罷課，罷工和其他聚眾妨害正常秩序的活動;

三，嚴禁任何人以任何方式製造和散佈謠言，進行串聯，演講，散發傳單;煽動社會動亂;

四，嚴禁衝擊黨政軍領導機關，嚴禁衝擊廣播，電視，通訊等重要單位，嚴禁破壞重要公共設施，嚴禁打，砸，搶，燒等一切破壞活動;

五，嚴禁騷擾各國駐華使館和聯合國駐京機構;

六，在戒嚴期間，發生上述應予禁止的活動，公安干警，武警部隊和人民解放軍執勤人員有權採取一切手段，強行處置。

以上各項，望全體市民遵照執行。

市長陳希同

1989年5月20日
----------------------------------------------------------------
（第二號）為了執行國務院關於在北京市部分地區戒嚴令，維護首都的正常秩序，北京市人民政府特發布此令：

一，外國人必須遵守北京市人民政府根據國務院李鵬總理簽署的戒嚴令所發布的各項命令;

二，在戒嚴期間，外國人不准介入中國公民違反戒嚴令的活動;

三，違反以上規定的，執勤人員有權採取一切手段，予以制止。

市長陳希同

1989年5月20日
----------------------------------------------------------------
（第三號）在戒嚴期間，對記者採訪特作如下規定：

一，嚴禁中外記者利用採訪，進行挑唆，煽動性宣傳報導;

二，未經北京市人民政府批准，外國記者，港澳台記者不得進入機關，團體，學校，廠礦，企業，街道進行採訪，拍照，錄相等活動;

三，違反以上規定的，執勤人員有權予以制止。

市長陳希同

1989年5月20日

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

李鵬的戒嚴令是違憲的，根據1982年年版的憲法，國務院有權力決定部分地區的戒嚴，但沒有權力發布戒嚴，發布戒嚴令是國家主席的職權，發布戒嚴令應該是楊尚昆做而不是李鵬做;

李鵬的戒嚴令也是違法的，1982年版的“國務院組織法”第四條規定“國務院工作中的重大問題，必須經國務院常務會議或者國務院全體會議討論決定。”，可他根本就沒有開國務院的集體會議通過即自行簽署戒嚴令，自己就決定了。

李鵬的戒嚴令只是表示“北京市部分地區實行戒嚴，由北京市人民政府組織實施，並根據實際需要採取具體戒嚴措施”，他在戒嚴令裡面根本沒有點名哪幾個地區實行戒嚴，反而讓北京市政府去具體實施，這就是完全荒謬的。就好似，法律規定一個罪刑期為五至十年，法院判決五至十年，具體由監獄實施一樣荒謬和搞笑。

況且在八二憲法上，戒嚴是中央的事情，和陳希同這個地方官沒有任何關係，所以戒嚴令完全就是笑話，李鵬總理和陳希同市長帶頭違法。

六四期間，全國人大常委胡績偉曾經聯署到了57個人大常委的簽名，集體要求召開全國人大常委會來廢除李鵬的違憲戒嚴令。而且當時彭衝等諸位副委員長也支持召開人大常委會，但鄧小平卻在人大召開緊急常委會之前就下令開槍殺人了。

陳希同在第七屆全國人大會常委會第八次會議上的鎮壓報告和全國人大通過鎮壓報告的決議經常被五毛拿來說事兒。

但在5月底6月初，也就是六四30週年即將到來的時候，它們悄悄地404了。

看來偽共匪幫對六四非常心虛，所以盡量的不讓人民找到任何關於六四的歷史痕跡。

真的是誰控制了現在就控制了過去，控制了過去就控制了未來。不知道是哪位常委或他的幕僚指示的呢？

幸好還可以用網站時光機（Wayback Machine）這個境外勢力的網頁存檔網站一窺究竟。

關於制止動亂和平息反革命暴亂的情況報告_中國人大網

全國人民代表大會常務委員會關於制止動亂和平息反革命暴亂的決議_中國人大網

還有這個有關中華蘇維埃共和國的歷史文件的官方網頁所有鏈接都已經被撤了，通通都是404。

中共中央文件選集八（1932年） - 經典著作 - 中國共產黨新聞 - 人民網

根據歷史學家吳仁華的研究，以下軍事單位確認參與了戒嚴行動：

北京軍區

北京衛戍區

天津警備區（總部設在天津薊縣）

第14砲兵師（總部設在河北懷來）

第24軍（總部設在河北承德）

第27軍（總部設在河北石家莊）

第28軍（總部設在山西大同）

第38軍（總部設在河北保定）

第63軍（總部設在山西太原）

第65軍（總部設在河北張家口）

濟南軍區

第20軍（總部設在河南開封）

第26軍（總部設在山東萊陽）

第54軍（總部設在河南新鄉）

第67軍（總部設在山東淄博）

沉陽軍區

第39軍（總部設在遼寧營口）

第40軍（總部設在遼寧錦州）

第64軍（總部設在遼寧大連）

南京軍區

第12軍（總部設在江蘇徐州）

廣州軍區

第15空降軍（總部設在湖北孝感）

大部分進城兵員是選擇來自農民家庭的低學歷窮人，從來沒有來過北京，而且被禁止接觸10天內的任何新聞，不清楚他們即將面對的局面。

他們被告知此次調集是要進行軍演，唯一的情報是當時刻意為士兵們準備的一份錄影片段。被調動的解放軍士兵也被進行一段時間的隔離並被強制灌輸“保衛社會主義祖國免遭資本主義勢力顛覆“的思想。

由於來自其他地區的部隊和北京市民使用不同的方言，增加了進城的混亂和後來清場時因語言不通而造成的傷亡。

Fight for freedom
Stand with Hong Kong
五大訴求 缺一不可

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

係咪仲翻譯緊

在六四血腥鎮壓事件後，被中央軍委和中國國務院授予「共和國衛士」稱號的解放軍戒嚴部隊軍人和武裝警察部隊軍人，一共有三十七人，其中死亡者十五人。

以下是名單：

王其富，李強，杜懷慶，李棟國，王小兵，徐如軍（翻車起火六人組）

王其富
安徽省嘉山縣人，1968年3月出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營營部無線電通信班班長，1986年11月參加解放軍部隊，下士軍銜，初中文化。

李強
陝西省西安市人，1969年4月出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營第二連第一班士兵，1987年11月參加解放軍部隊，上等兵軍銜，高中文化。

杜懷慶
河北省清河縣人，1967年9月出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營第二連第三班士兵，1985年11月參加解放軍部隊，下士軍銜，初中文化。

李棟國
安徽省嘉山縣人，1968年8月出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營第二連第四班副班長，1986年11月參加解放軍部隊，下士軍銜，初中文化。

王小兵
陝西省西安市人，1968年4月出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營第二連第四班士兵，1987年11月參加解放軍部隊，上等兵軍銜，高中文化。

徐如軍
安徽省嘉山縣人，1967年出生，陸軍第三十八集團軍直屬砲兵旅第五營第三連有線通信班班長，1986年11月參加解放軍部隊，下士軍銜，初中文化。

以上六人全部於1989年6月4日凌晨1時左右在北京西長安街往西延長線的翠微路路口（位於海淀區）運輸防爆器材途中因為轉彎時車速過快而翻車，翻車後油箱爆炸起火，困在滿車的防暴器材中無法脫困，最終被燒死。

崔國政（天橋吊殺焚燒事件）

吉林省輝南縣人，滿族，1968年1月出生，陸軍第三十九集團軍步兵第一一六師步兵第三七四團砲兵營榴彈砲二連士兵，1987年1月參加解放軍部隊，下士軍銜，初中文化。家裡生活困難，祖父是抗聯老戰士，三個伯父參加過抗美援朝戰爭。

1989年6月4日凌晨4時40分左右在北京崇文門過街天橋（位於崇文區）附近死亡。

崔國政事件爭議比較大這個故事在官方文章中有兩個版本，一個是隊伍不知道崔國政掉隊，慌忙逃離天橋後，才知道丟了一個人;另一種說法是小隊高度克制，眼睜睜看崔被人群擄走不敢阻攔，自行離開。

中華人民共和國政府說法：

1989年6月4日凌晨，崔國政所在的軍車行至崇文門內大街與西大街交叉口處時受阻掉頭，由於軍車尾部掛著炊事車，因此軍車被馬路牙子卡住。軍車熄火後被襲擊者的磚頭和石塊攻擊，車上12名戰士撤到天橋上。在天橋上，襲擊者和身前的三個老太太沿天橋走，老太太走到軍人面前時突然屈膝跪下，軍人在扶老太太時襲擊者趁機向軍人進行攻擊。在撤離天橋時，崔國政被數名襲擊者圍住毒打，昏厥後被襲擊者從天橋上扔下。最後被潑灑汽油活活燒死，死後屍體被吊在天橋上。

其他記載：

根據兩名外國全程目擊證人提供給國際特赦組織的報告，當晚崔國政所在的軍車在行駛中被卡住，崔國政與其他多名士兵下車後，與圍觀群眾爆發爭吵並被辱罵。這導致崔國政向人群開槍，殺死一名老年婦女，一名成年男子和一名年幼女孩。而後為了試圖保護自己，崔國政把自己鎖在軍車的駕駛室內，卻被憤怒的人群圍攻，棄車逃生不成被殺。

馬國選（被板磚拍死）

河南省禹州市小呂鄉馬謙莊人，1967年12月8日出生，陸軍第五十四集團軍步兵第一二七師砲兵團第六連班長，代理排長，1985年11月參加解放軍部隊，上士軍銜。

1989年6月4日凌晨1時許在廣安門內大街與宣武門外大街交匯處菜市口（位於宣武區）附近被磚塊打中頭部身負重傷，被送往武警總醫院（或宣武醫院），搶救無效死亡。

王錦偉（中自己人的流彈）

河南省太康縣人，1963年出生，陸軍第五十四集團軍步兵第一二七師四八六團後勤處戰勤參謀，1983年7月河南省周口地區師範專科學校畢業後從軍，中尉軍銜，1983年9月至1984年年7月就讀於西安陸軍學院。

1989年6月4日凌晨4時30分在南新華街（位於宣武區）帶領後勤人員扛子彈向天安門廣場行進途中中流彈，搶救無效死亡。

王錦偉屬於陳希同專題報告中所說的“誤傷”。

劉國庚（西單開膛焚燒事件）

山東省萊陽市城廂街道辦事處蓋家疃村人，1964年1月25日出生，陸軍第六十三集團軍直屬通信團第四連第一排少尉排長，1983年10月參加解放軍部隊，陸軍第二十八軍步兵第八十二師通信營任通信兵，1985年9月至1987年6月就讀於解放軍重慶通訊學院。

1989年6月4日凌晨5時30分一個人開車經過北京西長安街六部口時車輛拋錨，下車尋找其他可用車輛時被市民發現和勸阻。他用手槍開槍射擊市民，殺死四人後在電報大樓（位於西城區）對面距離西單路口東約一百五十米的地方被憤怒的市民圍住並打死，屍體被綁公交車邊開膛焚燒。

楊繼繩在“中國改革年代的政治鬥爭”第六章<國殤 - 北京政治風波>第7節[我目睹的“六四”悲劇]記載道：

剛開始劉國庚的身體全身赤裸，只有腳上穿一雙淺黑色尼龍襪，頭部燒焦。全身皮膚慘白，腹部有一個三，四寸長的口子，從中可以看到腸子。在屍體旁邊有人用粉筆寫著：“劊子手，他親手殺死了四個人”，是一筆很漂亮的隸書由於這一行字的影響，有人向屍體上吐唾沫，有人說：“！死得活該”下午7點鐘，軍人用火焰噴射器燒毀了作為路障的公共汽車，用濃煙作背景拍攝屍體，製作“暴亂”的錄像。6月6日屍體移到了西單路口，腹部那個口子擴大到十多厘米寬，一大堆腸子鼓了出來。

在這以後相當長的一段時間內，電視不斷出北京的反革命暴亂的情況，電視屏幕上全是暴徒燒汽車，搶武器，殺解放軍......開電梯的女服務員說：“！全是造謠”的確，電視，報刊的確有誇大群眾暴行的情況，這大概是為了證明的確發生了“反革命暴亂”，證明“開槍有理”吧。本來，絕大多數被燒的汽車是軍人開槍以後燒的，電視裡卻說群眾先燒汽車，軍隊不得不進城平息“反革命暴亂”。

對成天坐在家裡看電視的老人來說，媒體的宣傳是很起作用的。人們的輿論開始轉彎。前兩天慷慨激昂的罵聲沒有了。